Backup 相嘅方案

而家用A7R2 影raw
一張相都四，五十mb
而家放啲相係external hard disk, 但都驚佢隨時死

大家係點back up?

Google drive

Google Drive/ iCloud Drive
電腦落多份copy

最緊要backup多幾份落唔同既harddisk. 有錢可以用online backup

用緊WD Cloud 3TB

本身用緊google drive 100G 方案，但100G 都唔放到多幾多張raw
就算2TB 都好快滿
睇來去完旅行影得唔靚果啲要delete 緊啲先得

你做Job定純粹Output左jpeg想留個底先
講真如果唔係大作，唔會真係心血來潮拎番個RAW出黎撚既話就keep一排清左佢最好

其實係懶得delete
而家開始都係慣性清下啲raw

用NAS

Synology DS216+II

行raid
另外再有個ext. drive放另一個地方

無限Google Drive路過...

點解可以無限？

大學join左google education plan就有

我都有

我backup落2隻5bay nas (2隻nas mirror)
每隻nas 5隻6TB HDD

between巴打A7R2 40-50MB raw即係compressed raw啦。
轉返uncompressed raw啦

有兩個無限google drive acc

點join 仲讀緊書

用amazon,無限

留名

你間u有join google先有

用緊好爽

塞左3TB相入去

識玩